ark 契媽聲稱所謂顛覆性科技，同 2000 年是但加個 .com 就叫科網股有咩分別？

網際網路泡沫（又稱科網泡沫或dot-com泡沫）是指由1995年至2001年間與資訊科技及網際網路相關的投機泡沫事件。在歐美、亞洲多個股票市場中，網際網路及資訊科技相關企業的股價高速上升，在2000年3月10日那斯達克指數觸及5,408.60 的最高點時達到頂峰，且以5,048.62收盤。在此期間，西方國家的投機者看到網際網路板塊及相關領域的快速增長，紛紛向此一方面投機。然而網際網路板塊的發展是一個繁榮和蕭條的周期，網際網路熱潮有時指持續在1990年代的網際網路的穩定商業增長，以及1993年Mosaic瀏覽器為標誌的全球資訊網。

這一時期的標誌是通常被稱為「.com」的網際網路公司不斷成立。公司可以簡單地通過在他們名字上添加「e-」字首或是「.com」的字尾來使其股票價格增長，某作者稱其為「字首投資」

股價飆升和買家炒作的結合，以及風險投資的廣泛利用，為這些企業摒棄標準的商業模式創造溫床。它們突破傳統模式的底線，轉而關注於如何增加市場份額，但大部分最終都投資失敗收場。

你咁坦白，叫班契仔情何以堪

一廂情願以為係契仔
其實係契弟

成班契弟喊緊

ai machine learning big data blockchain robotic genetic

Stem education 呢

咁驚泡沫就唔好學人炒股票啦

唔得呢個問題 證明你真係唔識架喎

問得

根據連登 傻淡及社工指數 姐係入得貨

終於有人講
打碎好多玻璃心

SQ一定係是撚但掛個digital wallet上去就算

用香港整個fps 同PayMe咪算

阿木十幾廿蚊買左幾年，肯定係符撚碌

原來仲係度

連登仔開始唱淡 就係入貨時候

終於有人敢講

FB夠淨係個網頁 人人都做到啦

其他市值又唔見咁多？

仲有
deep learning
ev

呢堆野的確係會改變世界

但好多公司好明顯
借呢堆概念
昆錢

買幾部礦機 話自己區塊鏈革新者

pltr係領頭羊
都話未必真係所有問題
都可以提供合理解決方法

用 excel pivot table 都自稱 big data

Excel 一定係big data既領導者

一間公司有自己礦機
都可以作為升 幾倍的理由

你有100萬

50萬買礦機
30萬請人design ppt
20萬比錢youtuber推你隻股

話公司
人工智能進行深度學習
下進行大數據分析

提供區塊鏈獲利+解決方案

隨時上市都升到10倍

十幾蚊入amzn嘅人係咁㗎啦

依家係
.電動車

是但把幾個 terms 抄埋一碟就算

係囉，呀木撈咗幾十年都畀啲神棍呃
女人真係很傻很天真

當呢d post 開始出現既時候，代表開始要轉勢了

今曰仲驚緊到價入唔貨
見到依個post心到定晒

大部分最終都投資失敗收場, 但佢無講過成功果幾間apple amazon msft, 成就左之後皇者

分別就係e 家關鍵字變左做

電動車
大數據
人工智能
區塊鏈
基因工程

好大分別喎
3D printing未普及但已經變成大勢
之前有新聞講過用3D printing print左間屋出嚟
同埋好多國家已經講明要係2035年前淘汰汽油車全面用電動車
泡沫係無實業支持
呢次ARK入面啲慨念好多已經好成熟

我一月已經咁講，可惜無人聽

大勢同有無錢賺係2回事

混亂既競爭格局最好都係一地雞毛 ， 只係益左消費者

臭雞講嘢都好信

2000年科網爆破，msft 用左十幾年先去返當年高位

準備撈契媽

終於有人醒覺

你岩，但好多人唔識分炒股票同投資

amazon 好d，8年

講到當年唔係咁
直頭執埋粒啦講野

上世紀有人儲成倉AAPL留畀個孫
𠵱家竟然又有一個10年畀大家儲股票

買舊經濟股 繼續買你睇到同摸到既野

千祈唔好買 樓主你買返傳統股票是對的
所有科技股都係泡沫 全部都係騙局
乜撚野晶片芯片AI機械狗全部呃鳩人
樓主說得太對了。

千祈唔好買

我記得果時廢老話唔明點解d科網公司個市值計算方法係計瀏覽量，而唔係計市盈率
幾年後Google 就示範左點樣靠瀏覽量搵錢
呢d創新科技就係咁，可能一千間先有一間跑出
但係一升就升幾千倍以上,好似AMZN咁

姐係10年前 700 禁
但你買得中咩

唔通好似上年全部3d printing 公司都爆升先岩？

3d printing 成本仲係太高，做唔到 mass production

技術可以做到唔等於可以普及

冇人話要炒股票喎
唔比長線投資？
股票只可以短炒？

隻股票賺唔賺到錢，同股價升跌無關係

tsla 3690 無乜錢賺，一樣可以因爲「前景」升幾倍。

1 11 2388 brkb Reits 年年賺大錢，過去幾年一樣可以唔升/橫行。

你可以話1 11 2388 Reits brkb因為無增長無前景所以唔升，但前景同增長咪又係任人鳩up根本無法實證
正如tsla到底係龍定蟲根本無人知

以3d printing 為例
買中1隻甚至幾隻 而果1隻將來係龍頭最大 影響世界
呢個就叫投資啦
相反隻隻升就係泡沫
所以同2000係一樣

ark etf 入面會有十倍甚至百倍股，但更多可能只係玩幾年就失蹤

長線投資就唔使理會而家嘅短期升跌

依家跌禁多 你應該要開心喎
因為d好公司又平左
要大手大手入

如果乜都成熟曬，被你睇得咁通，就唔止依個

價啦，買得未來當然係好多未知數啦

其實每一個行業都係咁
睇返一開始始做車既歷史
到宜加仲有幾多車廠
tsla電動車領頭就一定可以笑到最後

宜加睇係好多舊野升到火箭咁
又有好多退左市既大家睇唔到

Ark系列主動型etf係賣緊透明度

性質唔同比喻唔岩

.com你可以話係騙局

但今時今日d科技股除咗區塊鏈係抽象少少外

其他電動車大數據 AI都係有實質業務比你睇到

不過業務同股價可能唔相稱就真

有泡沫又唔代表成件事係假

唔一定笑到最後,但起碼叫行業領頭羊
只可以講電動車keep住呢個勢落去tsla都應該有運行,keep住定投慢慢等時機到

但係而家出面投機風氣太盛行,好多牛市股神上年入場d觀念錯撚晒
1個月賺唔到20%都唔好話自己玩股票

其實明明投資年回報有10%已經叫好好

佢果句係講緊係大部份公司投資失敗, 唔係D投資者投資失敗呀我意思係指部份公司的確係顛覆左成個世界

巴打係咪講緊 "劏" Dot Com ()

不如又講下你買左咩版塊 打個賭 睇5年後回報

班價投教條撚唔會明

咁你舉下例
覺得邊間無實業只係玩幾年?

有無睇過佢地啲財報? 成長性幾多%睇唔睇到?
有啲係蝕緊錢，但EPS慢慢(or even高速)提升緊又見唔見?

你講得好岩

電動車
大數據
人工智能
區塊鏈
基因工程

全部都係吹水野 垃圾 泡沫 騙局
一定唔會影響到我地生活 絕對唔會衝擊到我地工作模式 就好似microsoft amazon facebook tencent咁 全部都係幻覺 只要你用返Nokia 就唔洗見到佢地 唔會被呢堆虛擬野迷惑到

你千奇唔好買呢堆垃圾呀！全倉舊經濟 十年後你一定會好有錢

早兩個月出呢D post 俾人屌到反艇呀你

真

bidu 一定係就咁加個人工智能就賺到笑

大騙局

人講你又講
當年yahoo cisco microsoft 未炒起已經賺緊錢

而家D 契媽股未賺緊錢已經炒起
今晚all in ARK 啦契仔

無泡沫就全世界唔駛玩股票
同樣，全世界無債務，就唔會有經濟增長

有咩所謂，孫正義扑中一隻baba 已經夠佢慢慢蝕

Saas股根本就係個陣既科網
乜撚teladoc、opendoor
跌多一半就差唔多

科技只買tsm asml nvda

尋日都有人咁講
但最後…

新經濟黎緊發圍就一定
只不過太多公司九成靠buzz word 掠水，一成真正有料
扑中咪發

network effect
好明顯facebook就唔係啲咩breakthrough既product

用data 黎做 advertising 仲唔夠 breakthrough?
Google 主要都係做緊呢樣野咋

背後個tech唔係啲咩breakthrough
只不過就算你整到第二個fb都唔會夠佢黎
就係network effect所致
佢成功既位只係佢早過坐部人發大黎做

事後孔明梗係簡單

睇PE

我建議你唔洗同佢認真
佢一係有心貶低fb技術 一係根本唔明白由無到有個過程有幾難 普遍葡萄撚思想

阿木一到交易所，所有傳統投資者便都看着他笑，有的叫道，「阿木，你的portfolio又添上新傷疤了！」他不回答，對櫃檯說，「放兩股tsm，要一股特斯拉。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又在股市蝕大錢了！」阿木睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你入了zoom蝕到仆街。」阿木便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「投資不能算蝕……投資！……投資者的事，能算蝕麼？」接連便是難懂的話，什麼「顛覆性科技」，什麼「比特幣將會400k」之類，引得傳統投資者鬨笑起來：交易所內外充滿了快活的空氣。

你應該斷章取義左
佢意思好多垃圾公司拎個term黎炒起哂 同2000一樣
個市炒到 個個都以為自己睇透
明明買左垃圾公司 但升左就覺得自己勁 係投資
其實最緊要係 知道自己係投資還是投機
最慘依家 個個炒賣投機當投資

最簡單個feel
如果個股價跌 你好開心既 你仲不斷買既
你咪叫投資lo
相反好簡單 如果跌你又嘈又唔開心 叫炒賣

最近還好嘛

我心目中無新舊經濟股之分，只係分賺錢同唔賺錢既公司。 你講果d例子係前者， tesla/bitcoin /eth 係後者

十年後好有錢呢個我都幾肯定

但我e 家都比絕大部既香港人有錢，包括我老豆老母

Conflict of interest 唔講得，明唔明

你d回應幾小朋友

人地係25歲少年股神呀嘛

但當年網絡既普及性同重要性遠不及依家wo
科技要爆都有d難

借左財仔沽空味?

連登仔學人講科技 真係笑死人

牛巿股神 當 契媽拜

有少少唔同
依加我地去緊火星 揸Tesla
全面向科技發展
美國準備係火星接收難民

又叫番契媽

手頭上部電話既科技樓主又分唔分到呢？

唔只一半
9成係好常見
而家cheap money 估值先炒貴哂

咪就係 有咩問題打黎麥當勞搵我啦 我今晚夜更

契媽？臭g來